[
 
  {
    "question": "Hz. Allah seni neyden yarattý ?",
    "answer": "Topraktan",
    "choices": [
      "Topraktan",
      "Ateþten",
      "Odundan",
      "Sudan"
    ]
  },
  {
    "question": "Yeryüzündeki mahlukatýn en þereflisi kim ?",
    "answer": "Ýnsan",
    "choices": [
      "Cin",
      "Maymun",
      "Bitki",
	  "Ýnsan"
    ]
  },
    {
    "question":  "Hz. Allah bizi niçin yarattý ?",
    "answer": "Kendisini bilmemiz ve ibadet etmemiz için yarattý",
    "choices": [
      "Çok para kazanmak için yarattý",
      "Zamanýný kahvede israf etmek için yarattý",
      "Kendisini bilmemiz ve ibadet etmemiz için yarattý",
      "Gezsin tozsun diye yarattý"
    ]
  },
     {
    "question":  "Hz. Adem kimdir ?",
    "answer": "Hz. Adem ilk Peygamber ve bütün insanlarn babasý",
    "choices": [
      "Hz. Adem son Peygamber",
      "Hz. Adem Þit Peygamberin oðludur",
      "Hz. Adem Yakub Peygamberin babasý",
      "Hz. Adem ilk Peygamber ve bütün insanlarn babasý"
    ]
  },
     {
    "question": "Peygamber Allah`ýn emirlerini kullarýna bildiren Allah ile kullarý arasýnda elçi",
    "answer": "True",
    "choices": [
      "False",
      "True"
    ]
  },
    {
    "question":  "Allah Peygamberi niçin gönderdi ?",
    "answer": "Hepsi doðru",
    "choices": [
      "Ýnsanlara doðru yolu göstermek için",
      "Dünyada da mesut edecek reçeteleri bildirmek için",
      "Dini yaymak ve temsil etmek",
      "Hepsi doðru"
    ]
  },
       {
    "question":  "Kuraný kerim'de ismi geçen Peygamberler kaçtýr ?",
    "answer": "25",
    "choices": [
      "124.000",
      "25",
      "224.000",
      "5"
    ]
  },
    {
    "question":  "Milad, yada Miladi ne demek ?",
    "answer": "Hz. Ýsa a.s.`ýn  doðum günü kabul edilen yýl baþý",
    "choices": [
      "Hz. Muhammed a.s.`ýn  doðum günü kabul edilen yýl baþý",
      "Hz. Musa a.s.`ýn  doðum günü kabul edilen yýl baþý",
      "Hz. Ýsa a.s.`ýn  doðum günü kabul edilen yýl baþý",
      "Hz. Ýbrahim a.s.`ýn  doðum günü kabul edilen yýl baþý"
    ]
  },
    {
    "question":  "Kimin zürriyetindensin ?",
    "answer": "Adem a.s.`ýn",
    "choices": [
      "Adem a.s.`ýn",
      "Ýbrahim a.s.`ýn",
      "Nuh a.s.`ýn",
      "Yakup a.s.`ýn"
    ]
  },
   {
    "question":  "Kimin milletindensin ?",
    "answer": "Ýbrahim a.s.`ýn",
    "choices": [
      "Yusuf a.s.`ýn",
      "Ýbrahim a.s.`ýn",
      "Nuh a.s.`ýn",
      "Yakup a.s.`ýn"
    ]
  },
   {
    "question":  "Ne zamandan beri Müslümansýn ?",
    "answer": "Kalu Bela'dan beri",
    "choices": [
      "Kalu Bela'dan beri",
      "Doðuþtan beri",
      "Anamýn karnýndan beri"
    ]
  },
          {
    "question":  "Kalu Bela ne demektir ?",
    "answer": "Allah`ýn ruhlara 'Elestü bi Rabbiküm' sorduðu yerdir",
    "choices": [
      "Kabir alemi",
      "Allah`ýn ruhlara 'Elestü bi Rabbiküm' sorduðu yerdir",
      "Mahþer yeri"
    ]
  },
  
     {
    "question": "Elestü bi Rabbikum, Ben sizin Rabbiniz deðilmiyim demek ",
    "answer": "True",
    "choices": [
      "False",
      "True"
    ]
  },
       {
    "question":  "Peygamberimizin ismi nedir ?",
    "answer": "Hepsi Doðru",
    "choices": [
      "Muhammed Mustafa s.a.v.",
      "Ahmed ve Mahmud",
      "Yasin ve Taha",
      "Hepsi Doðru"
    ]
  },
       {
    "question":  "Sen kimin ümmetindensin ?",
    "answer": "Muhammed Mustafa s.a.v.`ýn",
    "choices": [
      "Muhammed Mustafa s.a.v.`ýn",
      "Ýbrahim a.s.`ýn",
      "Nuh a.s.`ýn",
      "Yuþa a.s.`ýn"
    ]
  },
  {
    "question":  "Peygamberimiz hangi tarihte nerede doðdu ?",
    "answer": "Miladi 571, Rebiyülevvel ayýnýn 12. pazartesi sabahý Mekke`de",
    "choices": [
      "Miladi 571, Rebiyülevvel ayýnýn 12. pazartesi sabahý Mekke`de",
      "Miladi 571, Rebiyülevvel ayýnýn 12. pazartesi sabahý Medine`de",
      "Hicri 571, Rebiyülevvel ayýnýn 12. pazartesi sabahý Mekke`de",
      "Hicri 571, Rebiyülevvel ayýnýn 12. pazartesi sabahý Medine`de"
    ]
  },
  {
    "question":  "Peygamberimiz hangi kabiledendir ?",
    "answer": "Kureyþ kabilesinden",
    "choices": [
      "Mekke kabilesinden",
      "Medine kabilesinden",
      "Kureyþ kabilesinden"
    ]
  },
    {
    "question":  "Peygamberimiz hangi sülaledendir ?",
    "answer": "Haþim`i",
    "choices": [
      "Adioðullarý",
      "Teymoðullarý",
      "Ümeyyeoðullarý",
      "Haþimoðullarý"
    ]
  },
      {
    "question":  "Peygamberimizin babasýnýn ismi nedir ?",
    "answer": "Abdullah",
    "choices": [
      "Abdulmuttalib",
      "Abdullah",
      "Ebu Talip",
      "Haþim"
    ]
  },
   {
    "question":  "Peygamberimizin annesinin ismi nedir ?",
    "answer": "Amine",
    "choices": [
      "Havle",
      "Süveybe",
      "Halime",
      "Amine"
    ]
  },
   {
    "question":  "Peygamberimizin sütannesinin ismi nedir ?",
    "answer": "Süveybe ve Halime",
    "choices": [
      "Havle",
      "Berre",
      "Süveybe ve Halime",
      "Zaife"
    ]
  },
  {
    "question":  "Ebu Talip kimdir ?",
    "answer": "Peygamberimizin amcasý",
    "choices": [
      "Peygamberimizin amcasý",
      "Peygamberimizin dayýsý",
      "Peygamberimizin dostu"
    ]
  },
  {
    "question":  "Peygamberimizin ilk hanýmýnýn ismi neydi ?",
    "answer": "Hz. Hatice",
    "choices": [
      "Hz. Hatice",
      "Hz. Ayþe",
      "Hz. Ümmü Seleme",
      "Hz. Mariye"
    ]
  },
   {
    "question":  "Peygamberimizin kaç oðlu olmuþtur ?",
    "answer": "3: Kasým, Abdullah, Ýbrahim",
    "choices": [
      "3: Ali, Abdullah, Ýbrahim",
      "3: Kasým, Abdullah, Ebuzer",
      "3: Kasým, Amr, Ýbrahim",
      "3: Kasým, Abdullah, Ýbrahim"
    ]
  },
  {
    "question":  "Peygamberimizin kaç kýzý olmuþtur ?",
    "answer": "4: Zeynep, Rukiyye Fatýma, Ümmügülsüm",
    "choices": [
      "4: Zeynep, Þeyma, Fatýma, Ümmügülsüm",
      "4: Asiye, Rukiyye, Fatýma, Ümmügülsüm",
      "4: Zeynep, Rukiyye, Fatýma, Ümmügülsüm"
    ]
  },
   {
    "question":  "Peygamberimizin kaç torunu olmuþtur ?",
    "answer": "2: Hasan ve Hüseyin",
    "choices": [
      "2: Hasan ve Hüseyin",
      "2: Ali ve Hüseyin",
      "2: Hasan ve Zeynelabidin"
    ]
  },
     {
    "question":  "Peygamberimize Peygamberlik kaç yaþýnda verilmiþtir ?",
    "answer": "40 yaþýnda",
    "choices": [
      "25 yaþýnda",
      "40 yaþýnda",
      "51 yaþýnda"
    ]
  },
       {
    "question":  "Peygamberimize kaç sene Peygamberlik yapmýþtýr ?",
    "answer": "23 sene",
    "choices": [
      "63 sene",
      "23 sene",
      "33 sene"
    ]
  },

         {
    "question":  "Peygamberimize ilk vahiy nerede gelmiþtir ?",
    "answer": "Hira daðýnda",
    "choices": [
      "Arafat daðýnda",
      "Hira daðýnda",
      "Sina daðýnda",
      "Mukattam daðýnda"
    ]
  },
    {
    "question":  "Peygamberimizin hicreti ne zaman olmuþ ?",
    "answer": "Miladi 622 yýlýnda muharrem ayýnýn ilk günü",
    "choices": [
      "Miladi 622 yýlýnda muharrem ayýnýn ilk günü",
      "Hicri 622 yýlýnda muharrem ayýnýn ilk günü",
      "Miladi 571, Rebiyülevvel ayýnýn 12. pazartesi",
      "Hicri 571, Rebiyülevvel ayýnýn 12. pazartesi"
    ]
  },
           {
    "question":  "Peygamberimizin nereden nereye hicret etmiþtir ?",
    "answer": "Mekke`den Medine`ye",
    "choices": [
      "Medine`den Mekke`ye",
      "Mekke`den Medine`ye",
      "Taif`den Medine`ye",
      "Mekke`den Taife"
    ]
  }, 
   {
    "question":  "Peygamberimiz kaç yaþýnda nerede vefat etmiþtir ?",
    "answer": "63 yaþýnda Medine`de",
    "choices": [
      "63 yaþýnda Medine`de",
      "63 yaþýnda Mekke`de",
      "63 yaþýnda Uhud`da",
      "63 yaþýnda Bedir`de"
    ]
  },
             {
    "question":  "4 büyük Halife kimlerdir ?",
    "answer": "Hz. Ebubekir, Hz. Ömer, Hz. Osman, Hz Ali",
    "choices": [
      "Hz. Ebubekir, Hz. Ömer, Hz. Ebuzer, Hz Ali",
      "Hz. Ebubekir, Hz. Ömer, Hz. Osman, Hz Selman",
      "Hz. Ebubekir, Hz. Ömer, Hz. Osman, Hz Ali",
      "Hz. Ebubekir, Hz. Cübeyr, Hz. Osman, Hz Ali"
    ]
  },
   {
    "question":  "Hulafa-i Raþidin kime denir ?",
    "answer": "4 büyük Halifeye",
    "choices": [
      "4 büyük Halifeye",
      "Tüm Sahabeye",
      "Ehli Beyte",
      "Hz. Ebubekire"
    ]
  },
   { "question":  "Hulafa-i Raþidin ne demek ?",
    "answer": "Doðruluk üzere bulunan halifeler",
    "choices": [
      "Doðruluk üzere bulunan halifeler",
      "Doðruluk üzere bulunan halifele",
      "Halifele"
    ]
  },
    {
    "question":  "Resul nedir ?",
    "answer": "Kitap gönderilen Peygamber",
    "choices": [
      "Her Nebi",
      "Kendinden önce gelen Resulün dinini teblið eden Peygamber",
      "Kitap gönderilen Peygamber",
      "Her Peygamber"
    ]
  },
      {
    "question":  "Nebi nedir ?",
    "answer": "Kendinden önce gelen Resulün dinini teblið eden Peygamber",
    "choices": [
      "Kendinden önce gelen Resulün dinini teblið eden Peygamber",
      "Her Peygamber",
      "Melektir"
    ]
  },
     {
    "question":  "Suhuf ne demektir ?",
    "answer": "Suhuf sayfalar demektir",
    "choices": [
      "Suhuf Kitaplar demektir",
      "Suhuf sayfalar demektir",
      "Suhuf tek sayfa demektir",
      "Suhuf Kitap demektir"
    ]
  },
    {
    "question":  "Suhuf hangi Peygamberlere gönderilmiþtir ?",
    "answer": "10 sayfa Adem-, 50 Þit-, 30 Ýdris-, 10 Ýbrahim a.s.",
    "choices": [
      "10 sayfa Adem-, 50 Þit-, 30 Ýdris-, 10 Musa a.s.",
      "10 sayfa Adem-, 50 Þit-, 30 Nuh-, 10 Ýbrahim a.s.",
      "10 sayfa Adem-, 50 Þit-, 30 Ýdris-, 10 Ýbrahim a.s."
    ]
  },
    {
    "question":  "Kaç büyük Kitap vardýr ?",
    "answer": "4",
    "choices": [
      "5",
      "114",
      "4",
      "6666"
    ]
  },
     {
    "question":  "Büyük Kitap hangi Peygamberlere gönderilmiþtir ?",
    "answer": "Musa a.s., Davut a.s., Ýsa a.s., Hz. Muhammed s.a.v.",
    "choices": [
      "Peygamber Melektir",
      "Peygamber cinlerdendir",
      "Allahu tealanýn emirlerini kullarýna bildiren ve Allah ile kullarý arasýnda elçi olan bir insandýr",
      "Peygamber sadece Hz. Ademdir"
    ]
  },
  {
     "question":  "Tevrat hangi Peygambere gönderilmiþtir ?",
    "answer": "Musa a.s.",
    "choices": [
      "Ýdris a.s.",
      "Ýbrahim a.s.",
      "Musa a.s.",
      "Adem a.s."
    ]
  },
  {
      "question":  "Zebur hangi Peygambere gönderilmiþtir ?",
    "answer": "Davut a.s.",
    "choices": [
      "Davut a.s.",
      "Nuh a.s.",
      "Harun a.s.",
      "Adem a.s."
    ]
  },
  {
     "question":  "Ýncil hangi Peygambere gönderilmiþtir ?",
    "answer": "Ýsa a.s.",
    "choices": [
      "Ýsa a.s.",
	  "Ýshak a.s.",
      "Nuh a.s.",
      "Harun a.s."
    ]
  },
  {
    "question":  "Kuran-ý Kerim hangi Peygambere gönderilmiþtir ?",
    "answer": "Hz. Muhammed s.a.v.",
    "choices": [
      "Hz. Muhammed s.a.v.",
      "Ýshak a.s.",
      "Yahya a.s.",
      "Harun a.s."
    ]
  },
    {
    "question":  "Kuran ne zaman indirilmeye baþlamýþtýr ?",
    "answer": "Kadir gecesinde",
    "choices": [
      "Mevlid gecesinde",
      "Kurban arefesinde",
      "Berat gecesinde",
      "Kadir gecesinde"
    ]
  },
         {
    "question":  "Kuran kaç senede inmiþtir ?",
    "answer": "23 senede",
    "choices": [
      "40 senede",
      "15 senede",
      "23 senede",
      "33 senede"
    ]
  },
           {
    "question":  "Kuran kaç suredir ?",
    "answer": "114",
    "choices": [
      "114",
      "298",
      "6236",
      "30"
    ]
  },
     {
    "question":  "Kuran kaç ayettir ?",
    "answer": "6236",
    "choices": [
      "30",
      "6236",
      "4444",
      "3030"
    ]
  },
       {
    "question":  "Melekler nasýl varlýklardýr ?",
    "answer": "Nurdan yaratýlmýþ ruhani varlýklar",
    "choices": [
      "Havadan yaratýlmýþ varlýklar",
      "Ateþten yaratýlmýþ varlýklar",
      "Topraktan yaratýlmýþ ruhani varlýklar",
      "Nurdan yaratýlmýþ ruhani varlýklar"
    ]
  },
        {
    "question":  "Kaç büyük Melek vardýr ?",
    "answer": "4",
    "choices": [
      "2",
      "3",
      "4",
      "112"
    ]
  },
          {
    "question":  "Büyük Melek isimleri nelerdir ?",
    "answer": "Cebrail, Mikail, Ýsrafil, Azrail",
    "choices": [
      "Cebrail, Mikail, Kiramen Katibin, Azrail",
      "Cebrail, Mikail, Ýsrafil, Azrail",
      "Cebrail, Münker, Nekir, Azrail",
      "Cebrail, Rýdvan, Malik, Azrail"
    ]
  },
    {
    "question":  "Ýnsanýn saðýndaki ve solundaki Meleklere ne denir ?",
    "answer": "Kiramen Katibin",
    "choices": [
      "Kiramen Katibin",
      "Kerrubiyyun Melekleri",
      "Münker ve Nekir",
      "Rýdvan ve Malik"
    ]
  },
    {
    "question":  "Öldükten sonra kabirde insanlara soru soran iki Melek kimdir?",
    "answer": "Münker ve Nekir",
    "choices": [
      "Herkail",
      "Kerrubiyyun Melekleri",
      "Münker ve Nekir",
      "Rýdvan ve Malik"
    ]
  },
    {
    "question":  "Cenneti bekleyen Melek kimdir ?",
    "answer": "Rýdvan",
    "choices": [
      "Herkail",
      "Rýdvan",
      "Kerrubiyyun Melekleri",
      "Malik"
    ]
  },
  {
    "question":  "Cehennemi bekleyen Melek kimdir ?",
    "answer": "Malik",
    "choices": [
      "Mukarrebun Melekleri",
      "Ýsrafil",
      "Kerrubiyyun Melekleri",
      "Malik"
    ]
  },
       
	   {
    "question":  "Cebrail a.s.`ýn vazifesi nelerdir ?",
    "answer": "Allah ile Peygamber arasýnda elçidir",
    "choices": [
      "Rýzýk ve yaðmurlarýn yaðmasý ile vazifesidir",
      "Sur`a üflemekle görevlidir",
      "Allah ile Peygamber arasýnda elçidir"
    ]
  },
          {
    "question":  "Mikail a.s`ýn vazifesi nelerdir ?",
    "answer": "Rýzýk ve yaðmurlarýn yaðmasý ile vazifesidir",
    "choices": [
      "Rýzýk ve yaðmurlarýn yaðmasý ile vazifesidir",
      "Sur`a üflemekle görevlidir",
      "Allah ile Peygamber arasýnda elçidir"
    ]
  },
  
    {
    "question":  "Ýsrafil a.s`ýn vazifesi nelerdir ?",
    "answer": "Sur`a üflemekle görevlidir",
    "choices": [
      "Rýzýk ve yaðmurlarýn yaðmasý ile vazifesidir",
      "Sur`a üflemekle görevlidir",
      "Allah ile Peygamber arasýnda elçidir"
    ]
  },
    {
    "question":  "Ýsrafil a.s`ýn ilk Sur`a üfledikten sonra ne olur ?",
    "answer": "Korku ve dehþetten bütün yaratýklar sarsýlacak",
    "choices": [
      "Bütün kainat alt üst olup, bütün canlýlar ölecek",
      "Korku ve dehþetten bütün yaratýklar sarsýlacak",
      "Ölmüþ olanlar mahþer yerinde toplanmak üzere dirilecektir"
    ]
  },
        {
    "question":  "Ýsrafil a.s`ýn ikinci kez Sur`a üfledikten sonra ne olur ?",
    "answer": "Bütün kainat alt üst olup, bütün canlýlar ölecek",
    "choices": [
	  "Bütün kainat alt üst olup, bütün canlýlar ölecek",
      "Korku ve dehþetten bütün yaratýklar sarsýlacak",
      "Ölmüþ olanlar mahþer yerinde toplanmak üzere dirilecektir"
    ]
  },
  {
    "question":  "Ýsrafil a.s`ýn üçüncü kez Sur`a üfledikten sonra ne olur ?",
    "answer": "Ölmüþ olanlar mahþer yerinde toplanmak üzere dirilecektir",
    "choices": [
	"Bütün kainat alt üst olup, bütün canlýlar ölecek",
    "Korku ve dehþetten bütün yaratýklar sarsýlacak",
    "Ölmüþ olanlar mahþer yerinde toplanmak üzere dirilecektir"
    ]
  },
  {
    "question":  "Mahþer nasýl bir yerdir ?",
    "answer": "Geniþ, düz, binasýz ve yapýsýz, esmere yakýn beyaz bir yer",
    "choices": [
      "Geniþ, düz, binasýz ve yapýsýz, esmere yakýn beyaz bir yer",
      "Dar, düz, binasýz ve yapýsýz, esmere yakýn beyaz bir yer",
      "Geniþ, düz, binasýz ve yapýsýz, siyah bir yer"
    ]
  },
    {
    "question":  "Azrail a.s`ýn vazifesi nedir ?",
    "answer": "Ýnsanlarýn canýný almak",
    "choices": [
	  "Rýzýk ve yaðmurlarýn yaðmasý ile vazifesidir",
      "Sur`a üflemekle görevlidir",
      "Allah ile Peygamber arasýnda elçidir",
	  "Ýnsanlarýn canýný almak"
    ]
  },
      {
    "question":  "Allah tarafýndan konulmuþ bir kanuna ne denir ?",
    "answer": "Din",
    "choices": [
      "Ýslam",
      "Din",
      "Ýman",
      "Ýhsan"
    ]
  },
    {
    "question":  "Ýman nedir ?",
    "answer": "Allah Teala`nýn dinini kalbi ile onaylamak",
    "choices": [
      "Namaz kýlmak",
      "Dua etmek",
      "Allah Teala`nýn dinini kalbi ile onaylamak",
      "Oruç tutmak"
    ]
  },
          {
    "question":  "Ýslam nedir ?",
    "answer": "Hepsi doðru",
    "choices": [
      "Teslim olmak",
      "Boyun eðmek",
      "Ýtaat etmek",
      "Hepsi doðru"
    ]
  },
            {
    "question":  "Ýslamýn þartý nelerdir ?",
    "answer": "Kelime-i þehadet, Namaz, Zekat, Oruç, Hac",
    "choices": [
      "Kelime-i þehadet, Namaz, Zekat, Oruç, Hac",
      "Kelime-i þehadet, Abdest, Namaz, Zekat, Oruç",
      "Kelime-i þehadet, Abdest, Namaz, Kurban kesmek, Oruç",
      "Kelime-i þehadet, Abdest, Namaz, Zekat"
    ]
  },
              {
    "question":  "Ýmamýn þartý nelerdir ?",
    "answer": "Hepsi doðru",
    "choices": [
      "Allah`a ve Meleklere inanmak",
      "Kitaplara ve Peygamberlere inanmak",
      "Ahiret gününe ve Kadere, hayrýn ve þerrin Allah'tan geldiðine inanmak",
      "Hepsi doðru"
    ]
  },
            {
    "question":  "Ýhsan nedir ?",
    "answer": "Allah`ý görüyormuþ gibi O`na ibadet etmendir",
    "choices": [
      "Yaptýðý iþi güzel yapmak",
      "Baþkasýna iyilik etmek",
      "Allah`ý görüyormuþ gibi O'na ibadet etmendir",
      "Hepsi doðru"
    ]
  },
  
    {
    "question": "'Allah`tan baþka Ýlah yoktur, Muhammed Allah`ýn elçisidir' buna ne denir ?",
    "answer": "Kelime-i Tevhid",
    "choices": [
     "Kelime-i Tevhid",
     "Kelime-i Þehadet"
    ]
  }, 
   {
    "question":"Ýtikadi mezhepler kaç kýsýmdýr ?",
    "answer": "2: Ehl-i Sünnet ve Ehl-i Bid`at",
    "choices": [
      "2: Ehl-i Sünnet ve Ehl-i Bid`at",
      "2: Ehl-i Sünnet ve Ehl-i Beyt"
    ]
  },
    {
    "question":"Büyük fýkhi mezhepler hangileridir ?",
    "answer": "Hanefi, Maliki, Þafii ve Hanbeli",
    "choices": [
      "Hanefi, Maliki ve Hanbeli",
      "Hanefi, Maliki, Þafii ve Hanbeli",
      "Maliki, Þafii ve Hanbeli",
      "Hanefi, Maliki ve Þafii"
    ]
  },
                  {
    "question":"Ehl-i Sünnet ne demektir ?",
    "answer": "Peygamberimizin a.s. ve ashabýnýn gittigi yoldan gidenlerdir",
    "choices": [
      "Peygamberimizin a.s. ve ashabýnýn gittigi yoldan gidenlerdir",
      "Peygamberimizin gittigi yoldan gidenlerdir",
      "Ashabýnýn gittigi yoldan gidenlerdir"
    ]
  },
    {
    "question":"Dinle ilgili olarak yeni görüþ ve davranýþlarý benimseyenlere ne denir ?",
    "answer": "Ehl-i Bid`at",
    "choices": [
      "Ehl-i Bid`at",
      "Þia",
      "Mu`tazila"
    ]
  },
    {
    "question":  "Allah`ýn sýfatlarý kaç kýsýmdýr ?",
    "answer": "3 kýsýmdýr: Tenzihi (Selbi), Subuti ve Fiili",
    "choices": [
      "4",
      "3 kýsýmdýr: Tenzihi (Selbi), Subuti ve Fiili",
      "5"
    ]
  },
      {
    "question":  "Tenzihi nelerdir ?",
    "answer": "Vucut, Kýdem, Beka, Vahdaniyet, Muhalefetün Li`l-Havadis, Kýyam bi nefsihi",
    "choices": [
      "Vucut, Kýdem, Beka, Vahdaniyet, Muhalefetün Li`l-Havadis, Kýyam bi nefsihi",
      "Ýlim, Sem (iþitmek), Basar (görmek), Kudret, Ýrade, Kelam, Tekvin (oluþturmak)"
    ]
  },
        {
    "question":  "Sübuti sýfatlar ne demektir ?",
    "answer": "Ýlim, Sem (iþitmek), Basar (görmek), Kudret, Ýrade, Kelam, Tekvin (oluþturmak)",
    "choices": [
      "Vucut, Kýdem, Beka, Vahdaniyet, Muhalefetün Li`l-Havadis, Kýyam bi nefsihi",
      "Ýlim, Sem (iþitmek), Basar (görmek), Kudret, Ýrade, Kelam, Tekvin (oluþturmak)"
    ]
  },
          {
    "question":  "Ýnanç bakýmýndan insanlar kaç kýsýmdýr ?",
    "answer": "3 kýsýmdýr: Mü`min, Kafir, Münafýk",
    "choices": [
      "12",
      "5",
      "3 kýsýmdýr: Mü`min, Kafir, Münafýk",
      "7"
    ]
  },
  {
    "question":  "Mü`min kimdir ?",
    "answer": "Allah`tan gelen her þeyi mutlak anlamda kalp ile tasdik eden",
    "choices": [
      "Ýslam dinini kabul eden",
      "Allah`tan gelen her þeyi mutlak anlamda kalp ile tasdik eden"
    ]
  },
    { "question":  "Kafir ne demek ?",
    "answer": "Hepsi doðru",
    "choices": [
      "Ýnkar eden",
      "Nimete nankörlük eden",
      "Örten",
      "Hepsi doðru"
    ]
  },
  
      {  "question":  "Münafýk kime denir ?",
    "answer": "Hepsi doðru",
    "choices": [
      "Ýçinden gerçek anlamda iman etmemiþ olup, dýþýndan Müslüman görünen kimse",
      "Allah`a, Rasulüne ve mü`minlere düþmanlýðýný gizleyen kimsedir",
      "Ýtikadý nifak olan kimse",
      "Hepsi doðru"
    ]
	},
       {"question":  "Ýslam dinini kabul ettikten sonra dinden çýkan kimseye ne denir ?",
    "answer": "Mürted",
    "choices": [
      "Mürted",
      "Mühlet",
      "Müdür"
    ]
  },
   {"question":  "Efal-i Mükellefin, yani yükümlülerin fiilleri kaçtýr ?",
    "answer": "8: Farz, vacib, sünnet, müstehab, mübah, haram, mekruh ve müfsid",
    "choices": [
      "8: Farz, vacib, sünnet, müstehab, mübah, haram, mekruh ve müfsid",
      "7: Farz, vacib, sünnet, mübah, haram, mekruh ve müfsid",
      "6: Farz, vacib, sünnet, müstehab, mübah, haram"
    ]
  },
  
    {"question":  "Farz nedir ?",
    "answer": "Allah`ýn emridir, Namaz, Oruç, Hac, Zekat gibi",
    "choices": [
      "Farz Peygamberin Sünnetidir",
      "Allah`ýn emridir, Namaz, Oruç, Hac, Zekat gibi",
      "Farsça bir dildir"
    ]
  },
     {"question":  "Vacip nedir ?",
    "answer": "Farz gibi lazým olan iþlerdir, Vitir-, Bayram Namazý gibi",
    "choices": [
      "Sünnet gibi olan iþlerdir, Vitir-, Bayram Namazý gibi",
      "Farz gibi lazým olan iþlerdir, Vitir-, Bayram Namazý gibi",
      "Sabah Namazýn ilk iki rekatý"
    ]
  },
       {"question":  "Sünnet nedir ?",
    "answer": "Hz. Peygamber`in sözleri, fiilleri, iþleri ve takrirleri",
    "choices": [
      "Hz. Peygamber`in sözleri",
      "Hz. Peygamber`in sözleri, fiilleri, iþleri ve takrirleri",
      "Hz. Peygamber`in sözlerim iþleri ve takrirleri",
      "Hz. Peygamber`in sözleri ve takrirleri"
    ]
  },
         {"question":  "Müstehab nedir ?",
    "answer": "Yapýlmasý sevap olan birþey. Nafile Namazý veya -orucu gibi",
    "choices": [
      "Yapýlmasý sevap olan birþey. Farz Namazý veya -orucu gibi",
      "Yapýlmasý sevap olan birþey. Nafile Namazý veya -orucu gibi",
      "Yapýlmasý sevap olan birþey. Vacip Namazý gibi"
    ]
  },
           {"question":  "Mübah nedir ?",
    "answer": "Yapýlmasý sevap veya günah olmayan birþey.Yemek, içmek gibi",
    "choices": [
      "Sevap olan þeyler",
      "Günah olan þeyler",
      "Yapýlmasý sevap veya günah olmayan birþey.Yemek, içmek gibi"
    ]
  },
    {"question":  "Müfsit nedir ?",
    "answer": "Ýbadeti bozan þeyler, Namaz kýlarken konuþmak gibi",
    "choices": [
      "Ýbadeti bozmayan þeyler",
      "Ýbadeti bozan þeyler, Namaz kýlarken konuþmak gibi"
    ]
  },
      {"question":  "Mekruh nedir ?",
    "answer": "Yapýlmasý çirkin olan iþlerdir",
    "choices": [
      "Yapýlmasý çirkin olan iþlerdir",
      "Yapýlmasý iyi olan iþlerdir"
    ]
  },
        {"question":  "Tahrimen ve tenzihen mekruh arasýndaki fark nedir ?",
    "answer": "ikisi dogru",
    "choices": [
      "Tahrimen mekruh: Harama yakýn olan, vacibi terk etmek gibi",
      "Tenzihen mekruh: Helale yakýn olan, sünnetleri terk gibi",
      "ikisi dogru"
    ]
  },
          {"question":  "32 farz hangileridir (Hanefiye göre)?",
    "answer": "5 Ýslamýn-, 6 Ýmanýn-, 3 Guslün-, 4 Abdestin-, 2 Teyemmümün-, 12 Namazýn farzý",
    "choices": [
      "6 Ýslamýn-, 5 Ýmanýn farzý, 2 Guslün farzý, 3 Abdestin farzý, 5 Teyemmümün farzý, 9 Namazýn farzý",
      "5 Ýslamýn-, 6 Ýmanýn farzý, 3 Guslün farzý, 4 Abdestin farzý, 2 Teyemmümün farzý, 12 Namazýn farzý"
    ]
  },
     {
    "question": "Ýslamýn þartlarý 5tir",
    "answer": "True",
    "choices": [
      "False",
      "True"
    ]
  },
     {"question":  "Ýslamýn þartlarý hangileridir ?",
    "answer": "Kelime-i Þehadet getirmek, Namaz kýlmak, Oruç tutmak, Zekat vermek, Hacca gitmek",
    "choices": [
      "Allah'a inanmak, Meleklere inanmak, Kitablara inanmak, Peygamberlere inanmak, Ahiret gününe inanmak, Kaderin, hayrýn ve þerrin Allah'tan geldiðine inanmak",
      "Kelime-i Þehadet getirmek, Namaz kýlmak, Oruç tutmak, Zekat vermek, Hacca gitmek"
    ]
  },
       {"question":  "Ýmamýn þartlarý hangileridir?",
    "answer": "Allah'a inanmak, Meleklere inanmak, Kitablara inanmak, Peygamberlere inanmak, Ahiret gününe inanmak, Kaderin, hayrýn ve þerrin Allah'tan geldiðine inanmak",
    "choices": [
      "Allah'a inanmak, Meleklere inanmak, Kitablara inanmak, Peygamberlere inanmak, Ahiret gününe inanmak, Kaderin, hayrýn ve þerrin Allah'tan geldiðine inanmak",
      "Kelime-i Þehadet getirmek, Namaz kýlmak, Oruç tutmak, Zekat vermek, Hacca gitmek"
    ]
  },
         {"question":  "Hanefi mezhebine Guslün farzlarý hangileridir ?",
    "answer": "Aðzýn içini yýkamak, Burnun içini yýkamak, Bedenin her yerini yýkamak",
    "choices": [
      "Aðzýn içini yýkamak, Burnun içini yýkamak, Bedenin her yerini yýkamak",
      "Aðzýn içini yýkamak, Burnun içini yýkamak",
	  "Aðzýn içini yýkamak"
    ]
  },
     {"question":  "Teyemmümün farzlarý nelerdir ?",
    "answer": "Niyet etmek,  Elleri temiz topraða iki kere vurarak, yüzünü ve kollarýn tamamýný meshetmek",
    "choices": [
      "Niyet etmek,  Elleri temiz topraða bir kere vurarak, yüzünü ve kollarýn tamamýný meshetmek",
      "Niyet etmek,  Elleri temiz topraða iki kere vurarak, yüzünü ve kollarýn tamamýný meshetmek"
    ]
  },
    {"question":  "Abdestin farzlarý nelerdir ?",
    "answer": "1-Yüzü yýkamak, 2-Ýki kolu yýkamak (Eller kola dâhildir), 3-Baþýn en az dörtte birini mesh etmek, 4-Ýki ayaðý yýkamak",
    "choices": [
      "1-Yüzü yýkamak, 2-Ýki kolu yýkamak (Eller kola dâhildir), 3-Baþýn en az dörtte birini mesh etmek, 4-Ýki ayaðý yýkamak",
      "1-Yüzü yýkamak, 2-Baþýn en az dörtte birini mesh etmek, 3-Ýki ayaðý yýkamak"
    ]
  },
      {"question":  "Namazýn farzlarý 12 tanedir. 6`sý dýþýnda olanlarý hangileridir ?",
    "answer": "1-Hadesten taharet, 2-Necasetten taharet, 3-Setr-i avret, 4-Ýstikbal-i kýble, 5-Vakit, 6-Niyet",
    "choices": [
      "1-Hadesten taharet, 2-Necasetten taharet, 3-Setr-i avret, 4-Ýstikbal-i kýble, 5-Vakit, 6-Niyet",
      "1-Vakit, 2-Necasetten taharet, 3-Setr-i avret, 4-Ýstikbal-i kýble, 5-Hadesten taharet, 6-Niyet",
	  "1-Hadesten taharet, 2-Necasetten taharet, 3-Niyet, 4-Ýstikbal-i kýble, 5-Vakit, 6-Setr-i avret"
    ]
  },
        {"question":  "Namazýn farzlarý 12 tanedir. 6`sý içinde olanlarý hangileridir ?",
    "answer": "1-Ýftitah tekbiri, 2-Kýyam, 3-Kýraat, 4-Rüku, 5-Secde, 6-Kade-i ahire",
    "choices": [
      "1-Ýftitah tekbiri, 2-Rüku, 3-Kýraat, 4-Kýyam, 5-Secde, 6-Kade-i ahire",
      "1-Ýftitah tekbiri, 2-Kýyam, 3-Kýraat, 4-Rüku, 5-Secde, 6-Kade-i ahire",
	  "1-Ýftitah tekbiri, 2-Kýyam, 3-Kade-i ahire, 4-Rüku, 5-Secde, 6-Kýraat"
    ]
  },
    {"question":  "Hadesten taharet ne demektir ?",
    "answer": "Abdestsiz olanýn abdest almasý, cünüp veya hayzlý ve nifaslý olanýn gusletmesidir",
    "choices": [
      "Abdestsiz olanýn abdest almasý, cünüp veya hayzlý ve nifaslý olanýn gusletmesidir",
      "Cünüp veya hayzlý ve nifaslý olanýn gusletmesidir",
	  "Abdestsiz olanýn abdest almasý"
    ]
  },
    {"question":  "Necasetten taharet ne demektir ?",
    "answer": "Namaz kýlanýn, vücudunu, elbisesini ve namaz kýlacaðý yeri, necasetten temizlemesidir",
    "choices": [
      "Namaz kýlanýn, elbisesini ve namaz kýlacaðý yeri, necasetten temizlemesidir",
      "Namaz kýlanýn, vücudunu necasetten temizlemesidir",
	  "Namaz kýlanýn, vücudunu, elbisesini ve namaz kýlacaðý yeri, necasetten temizlemesidir"
    ]
  },
    {"question":  "Setr-i avret ne demektir ?",
    "answer": "Avret yerini örtmek demektir",
    "choices": [
      "Avret yerini örtmek demektir",
      "Yolculuða çýkmak",
	  "Saklanmak"
    ]
  },
      {"question":  "Erkeðin avret yeri neresidir?",
    "answer": "Göbeðinden dizi altýna kadardýr",
    "choices": [
      "Göbeðinden dizi altýna kadardýr",
      "Göbeðinden ayaklarýna kadardýr",
	  "Boðazýnden dizi altýna kadardýr"
    ]
  },
      {"question":  "Kadýnýn avret yeri neresidir ?",
    "answer": "Yüz ve ellerinden baþka her yeri",
    "choices": [
      "Yüz ve ellerinden baþka her yeri",
      "Yüzden baþka her yeri",
	  "Her yeri"
    ]
  },
      {"question":  "Ýstikbal-i kýble ne demektir ?",
    "answer": "Namaz kýlarken kýbleye dönmektir",
    "choices": [
      "Namaz kýlarken kýbleye dönmektir",
      "Kýbleye dogru yörümektir",
	  "Kabeyi tavaf etmektir"
    ]
  },

      {"question":  "Sabah Namazý kaç rekat`týr ?",
    "answer": "4: iki sünnet, iki farz",
    "choices": [
      "4: iki sünnet, iki farz",
      "5: iki sünnet, üç farz",
	  "8: dört sünnet, dört farz"
    ]
  },
    {"question":  "Öðle Namazý kaç rekat`týr ?",
    "answer": "10: dört (ilk) sünnet, dört farz, iki (son) sünnet",
    "choices": [
      "10: dört (ilk) sünnet, dört farz, iki (son) sünnet",
      "8: dört (ilk) sünnet, dört farz",
      "6: dört farz, iki (son) sünnet"
    ]
  },
      {"question":  "Ýkindi Namazý kaç rekat`týr ?",
    "answer": "8: dört sünnet, dört farz",
    "choices": [
      "8: dört sünnet, dört farz",
      "6: iki sünnet, dört farz",
      "6: dört sünnet, iki farz"
    ]
  },
    {"question":  "Akþam Namazý kaç rekat`týr ?",
    "answer": "5: üç farz, iki sünnet",
    "choices": [
      "5: üç farz, iki sünnet",
      "6: üç farz, üç sünnet",
      "8: dört farz, dört sünnet"
    ]
  },
    {"question":  "Yatsý Namazý kaç rekat`týr ?",
    "answer": "13: dört sünnet, dört farz, iki sünnet, üç vitir",
    "choices": [
      "10: dört sünnet, dört farz, iki sünnet",
      "11: dört sünnet, dört farz, üç vitir",
      "13: dört sünnet, dört farz, iki sünnet, üç vitir"
    ]
  },
  
   {"question":  "Farz-ý Ayn ne demektir?",
    "answer": "Yapýlmasý mutlak lazým gelen: Vakit Namazlarý gibi",
    "choices": [
      "Yapýlmasý mutlak lazým gelen: Vakit Namazlarý gibi",
      "Yapýlmasý mutlak lazým gelmeyen"
    ]
  },
        {"question":  "Farz-ý Kifaye ne demektir?",
    "answer": "Cenaze namazý gibi, bazýlarýn yapmasýyla, diðerlerin üzerinden kalkan emri ilahi",
    "choices": [
      "Cenaze namazý gibi, bazýlarýn yapmasýyla, diðerlerin üzerinden kalkan emri ilahi",
      "Farz namazý gibi, herkesin yapmasý gereken ilahi emir"
    ]
  },
         {"question":  "Vacip Namazlar nelerdir ?",
    "answer": "Vitir-, Bayram-, Adak-, Kabede Tavaf Namazý gibi",
    "choices": [
      "Vitir-, Bayram-, Adak-, Kabede Tavaf Namazý gibi",
      "Sabah-, Öðle-, Ýkindi-, Akþam-, Yatsý Namazý gibi"
    ]
  },
    {"question":  "Bayram Namazý kaç rekat`týr ?",
    "answer": "Ýki",
    "choices": [
      "üç",
      "Ýki",
      "dört",
      "beþ"
	  
    ]
  },
    {"question":  "Sünnet kaç kýsýmdýr ?",
    "answer": "Ýki kýsýmdýr: Sünnet-i müekkede ve Sünnet-i gayri müekkedeler",
    "choices": [
      "Ýki kýsýmdýr: Sünnet-i müekkede ve Sünnet-i gayri müekkedeler",
      "Üç",
      "Dört"
	  
    ]
  }, 
  
  {"question":  "Sünnet-i müekkede ne demektir?",
    "answer": "Peygamberimizin s.a.v. devamlý olarak iþleyip nadiren terkettiði; farz ve vacib olmayan amelleri",
    "choices": [
      "Peygamberimizin s.a.v. devamlý olarak iþleyip nadiren terkettiði; farz ve vacib olmayan amelleri",
      "Farz ve Vacib olan ameller"
    ]
  },  
  
  {"question":  "Sünnet-i gayri müekkedele ne demektir?",
    "answer": "Peygamberimizin s.a.v. bazen yapýp bazen de terkettiði ameller",
    "choices": [
      "Peygamberimizin s.a.v. bazen yapýp bazen de terkettiði ameller",
      "Peygamberimizin s.a.v. hep yapýptýðý ameller"
    ]
  },
   {"question":  "Kavli Sünnet ne demektir ?",
    "answer": "Hazreti Peygamberin herhangi bir konu hakkýndaki sözlü beyanýdýr",
    "choices": [
      "Hazreti Peygamberin herhangi bir konu hakkýndaki sözlü beyanýdýr",
      "Hazreti Peygamberin fiili sünneti",
      "Hazreti Peygamberin takriri sünneti"
     
    ]
  },
        {"question":  "Fiili Sünnet ne demektir ?",
    "answer": "Peygamberimizin bütün fiil ve hareket tarzlarý",
    "choices": [
      "Peygamberimizin bütün fiil ve hareket tarzlarý",
      "Peygamberimizin bütün fiil ve sözleri",
      "Peygamberimizin bütün sözleri"
    ]
  },
    {"question":  "Takriri Sünnet ne demektir ?",
    "answer": "Sahabe tarafýndan yapýlan bir iþi, bir davranýþý Peygamberimizin s.a.v`in reddetmeyip susmasýdýr",
    "choices": [
      "Sahabe tarafýndan yapýlan bir iþi, bir davranýþý Peygamberimizin s.a.v`in reddetmeyip susmasýdýr",
      "Sahabe tarafýndan yapýlan bir iþi, bir davranýþý Peygamberimizin s.a.v`in reddetmesi"
    ]
  }, 
  
      {"question":  "Namaz ne zaman farz kýlýnmý`týr ?",
    "answer": "Miraç (Ýsrâ) gecesinde farz kýlýnmýþtýr",
    "choices": [
      "Miraç (Ýsra) gecesinde farz kýlýnmýþtýr",
      "Berat kandilinde",
      "Ramazan bayramýnda"
    ]
  }
]